[
  {
    "question": "Hvilken påstand om en prosessor er ikke riktig?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En generell prosessor trenger bare instruksjoner for aritmetiske operasjoner og betingede hopp",
      "En prosessor er ofte delt inn i en utførende enhet og en kontrollenhet",
      "Hovedoperasjonen til en prosessor kan beskrives som en fetch-decode-execute løkke",
      "Prosessorer bruker ofte parallellitet for å øke ytelsen"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse påstandene om RISC-maskiner er ikke korrekt?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "RISC-maskiner har mange generelle registre",
      "RISC-maskiner har få og enkle instruksjonsformater",
      "RISC-maskiner aksesserer kun minne gjennom Load- og Store-instruksjoner",
      "RISC-maskiner ble oppfunnet for å tette gapet mellom høynivåspråk og maskinkode"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er det viktigste kjennetegnet ved en Von Neumann-arkitektur?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Arkitekturen mangler flyttallsenhet fordi programmereren bør kunne holde styr på komma",
      "Arkitekturen har et hurtigbuffer til data og et til instruksjoner",
      "Både program og data er lagret i samme minne",
      "Von Neumann-maskiner er alltid CISC"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse påstandene er ikke en grunn til at man har begynt å bygge flerkjerneprosessorer\n(eng: Chip Multiprocessor, multi-core architecture)?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Det er vanskelig å øke ytelsen ytterligere ved hjelp av teknikker som utnytter ILP",
      "Avanserte enkjerneprosessorer er så kompliserte at det å designe og verifisere dem utgjør\nen betydelig kostnad",
      "Det er vanskelig å designe enkjerneprosessorer med høy ytelse og et akseptabelt effektforbruk",
      "Når man plasserer flere prosessorer på samme brikke, senker man behovet for minnebåndbredde"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse påstandene om flerkjerneprosessorgenerasjoner (eng: Chip Multiprocessor generations) er ikke korrekt?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Første generasjon med flerkjerneprosessorer er det beste valget hvis du trenger rask kommunikasjon mellom prosessorkjernene",
      "Andre generasjon med flerkjerneprosessorer deler hurtigbuffer mellom prosessorkjernene",
      "Tredje generasjon med flerkjerneprosessorer prioriterer throughput fremfor høy ytelse per\ntråd",
      "Tredje generasjon med flerkjerneprosessorer benytter multithreading i prosessorkjernene"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand om et set-assosiativt hurtigbuffer (eng: cache) er riktig?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Et dataelement kan lagres på kun en lokasjon i hurtigbufferet",
      "Et dataelement kan lagres på alle lokasjoner i hurtigbufferet",
      "Et dataelement kan lagres på noen bestemte lokasjoner i hurtigbufferet",
      "Set-assosiative hurtigbuffere er lite brukt i moderne prosessorer"
    ]
  },
  {
    "question": "Anta en prosessor med ett nivå hurtigbuffer (eng: cache), en hurtigbufferaksesstid på 3\nklokkesykler og en minnelatens på 400 klokkesykler. Hva blir den gjennomsnittlige minneaksesstiden når 95% av\nforespørslene treffer i hurtigbufferet?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "3 klokkesykler",
      "23 klokkesykler",
      "380 klokkesykler",
      "400 klokkesykler"
    ]
  },
  {
    "question": "Mystisk Dark stakkmaskinkode:\n<pre>\n    push 4\na:  dup\n    push 2\n    lt\n    jtrue e\n    push 1\n    sub\n    jmp a\ne:\n</pre>\nHusk at:<br />\n• lt: resultat ← nest øverst < øverst<br />\n• sub: resultat ← nest øverst − øverst<br />\n\nDark stakkmaskinprogrammet over kjøres på en tom stakk. Hvilken verdi ligger igjen på\nstakken når programmet har kjørt ferdig?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["1", "2", "3", "4"]
  },
  {
    "question": "Mystisk mikrokode:\n<pre>\nMAR = SP - 1; rd\nMAR = SP\nH = MDR; wr\nMDR = TOS\nMAR = SP - 1; wr\nTOS = H; goto Main1\n</pre>\nKoden over implementerer en IJVM-instruksjon for Mic-1. Hvilken?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["Invokevirtual", "Swap", "Bipush", "Istore"]
  },
  {
    "question": "Flyttall på formen \\(n = f \\dot 2^e\\) er kodet med følgende flyttallsformat:\n<img src=\"images/1p78p9.webp\"/>\nI dette formatet er exponent kodet som “excess 8”, og alle bit i fraction er kodet eksplisitt.\nHva er verdien til flyttallet 001101100 i 10-tallsystemet?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["0.09375", "0.1875", "0.375", "0.75"]
  }
]
